貿易戰中國新招 透過禁止出口美國製造商的零件、設備等來阻斷美國企業的供應鏈 傳iPhone供應鏈恐遭阻斷

貿易戰中國新招 傳iPhone供應鏈恐遭阻斷

2018-09-17 14:23:08

〔編譯胡志愷／綜合報導〕美中貿易戰持續進行，美國有可能於近日對中國施加新一批的2000億美元關稅（約新台幣6.2兆），兩方緊張情勢升溫讓中國思索除了關稅之外的反擊手段，用「出口限制」中斷中國外資工廠的供應鏈成為了可能的手段之一。一旦「出口限制」成真，屆時蘋果產品如iPhone等可能會受到打擊。

《華爾街日報》報導，中國有官員建議，如果美國實施2000億美元的關稅制裁，中國可以用「出口限制」來反擊美國，透過禁止出口美國製造商的零件、設備等來阻斷美國企業的供應鏈，而其中這項出口限制很有可能擴及到蘋果的智慧型手機iPhone上。

除了中國官員的建議外，中國前財政部長樓繼偉於9月16日的「中國發展高層論壇專題研討會」中，也提出了相同的反擊手法。

過去美國兩次提出關稅制裁、總計500億美元關稅（約新台幣1.5兆），中國皆以「等價」關稅清單回擊美國，不過加上本次的2000億美元關稅，中國已經無法匹配上美國進口商品的金額，因此改用600億美元（約新台幣1.8兆）關稅反擊，外電消息指出中國還有意在關稅之外施壓，前陣子便有制裁在中國美企的聲音出現，而該項提議在被中國官方否認後，今又傳出「限制出口」這個新方案。

如果apple搬哂d廠會點？

中国又贏

啲公司畀人告到破產都似
支那啲廠等執笠
瑞聲

再次表演七傷拳

如果美國用返"出口限制"來報復會點?

又有得炒到仆街
十萬一部iphone

唔知咩石頭咩腳

加稅只係利用自己國策 如果用出口限制反擊 已經係將情況升級
侵侵亦可設進口限制 新冷戰 is coming

諗出來嗰個係低低地

中國廠被夾住交唔到貨/ 唔俾交貨，唔知要賠幾多倍錢。不過算啦，好好地為國捐軀啦。

其實都係自雙殘殺緊, 好多中國既出超其實係美國公司自己入口返美國但係 Trade 當中國出.
重有有睇新聞就知中國對美國出超係繼續創緊新高 ..

Indeed, this deficit hit US$50.1 billion in July, a five-month high, US Commerce Department data showed. The US goods deficit with China is at a record US$36.8 billion

家下真係無人估到個結果係點, 話禁大豆, 中國家下又係照買. 話出關稅, 中國對美國出超又再婆歷史記錄.

所以經濟理論係當奴上場後全面瓦解 ... 我諗呢次之後宏觀經濟會再有新思維

玩大佢..
唔賣稀土

冷戰再冷戰再冷戰一錯再錯
我卻愛上這個錯

仲七傷？
十傷都似

不如禁埋windows同android

死要面到滅國啦